考評局更新指引 不准DSE考生戴N95口罩及豬咀 考生被迫用學校提供的救救Mask

【DSE禁考生用豬咀及活閥式N95】

新型冠狀病毒（俗稱武漢肺炎）肆虐下，中學文憑試（DSE）照常開考。即使教育局及考評局已實施了加強防疫措施，仍有不少考生及家長表示擔心，有部份應考生更戴上了N95的口罩。然而曾有考場主任要求配戴N95的考生更換，指服飾有問題而影響其他考生，而是日有多名不同考場的職員向本記聲稱收到學校發出的最新指引，指考評局剛發出信件指禁止考生使用活閥式的N95。...

本記就有關安排訪問了多名考生及考場職員，有考生表示不同意相關安排：「作為考生，考慮到近幾個月既肺炎疫情，甚至早一日有兩位考生進入試場後發現確診肺炎，故此佩戴高規格防疫口罩可以保障自己，況且防疫物資在坊間十分普遍， 所以不明白考評局用咩角度去唔比考生用N95口罩作防疫用途。」

有考場職員要求考生更換口罩亦存有隱患：「我只知叫人除下N95換上救救Mask，好唔合理囉！不過可能得我地咁唔好彩得救救Mask吧。」記者問何謂救救Mask，對方指是黑心口罩。曾有考生表示由試場提供的口罩發現背面多處有黃點，質疑口罩是否已過期，亦有不少報導指部份中國的口罩生產環境惡劣。

有任教中六的中史主任亦表示政府無能下連學生自救的門口亦被關上：「學生考試已有提心吊膽的健康憂慮，在政府防疫無能下，設法自救都要禁止，這是漠視學生安危的無賴舉措。」又指相關安排不合理：「不合理。如有考生穿著防護衣應考是不是一樣禁制？」

完整報導，請訂閱：

請支持獨立記者工作，不訂閱都幫忙轉載，感激不盡

訂閱：
Patreon：

贊助：
FPS轉數快 ID：2075992
PayPal:

Pls Like & Share

癡撚線屌你老母

擺明想推班學生去死

禁止考生使用活閥式的N95
呼出既氣都係無經過濾, 如果佢係帶菌者既咁就仆街喇.
咁好合理喎, 戴呢啲自私罩果啲都係仆街黎.
豬咀都係, 呼出既氣無經過濾.

原來口罩有過濾？

你口罩唔係氣密又好得幾多？ 咪on9 啦

口罩中間果層唔係filter? 入都出都係果到黎架喎
當然講緊係適當配戴無漏氣

活閥式的N95姐係自私口罩
姐係如果你咳 啲氣會喺活閥度出
唔會過filter

係驚(氣溶膠)既既放個屁更加要驚

但外科口罩呼氣咪又係上下左右出，如果唔係戴眼鏡都唔會起霧

救救MASK 又過到濾?

痴線，n95有咩問題

戴咩口罩關佢咩事？🤔

你唔撚係覺得政府會係咁嘅原因呀

係活閥式的N95

呢野口罩防到人地傳你但防唔到你傳人
係自私式口罩

咁你覺得係咩原因

政治打壓囉
用豬嘴就係暴徒
著黑衫就係廢青
話自己香港人就係唔夠奶共

豬咀同活閥式的N95
都係保自己唔保人地

人地有菌你防到
但你有菌人地就中招

叫人換口罩已經戇鳩啦
即場換喎

指服飾有問題而影響其他考生
咪講咗原因 都唔關播毒事

難度普通口罩呼氣就過濾到?

真係諗唔到點解要禁防護度高既裝備，究竟咩人浪費啲時間去度咁既橋?

唔通有啲咩特別又唔講得既原因?

場內仲要大部分後生仔女

服飾又可以點唔啱啊？
黑色衫+光復香港時代革命？

又有政治任務

我無話佢講錯呀
我係話港共唔係因為呢個原因咋嘛

吹縐一池春水

咁咪唔撚戴囉

不過用豬嘴考 比用都好辛苦

俾唔俾着黑衫褲，戴黑口罩？

題外話 戴n95考試唔會覺得焗到暈暈低 個腦唸野慢左咩好難抖氣

擺明政治打壓

推

個個都好似你咁廢咩

自私型口罩不應帶
你防到人 人地防唔到你

呼吸閥N95口罩不過濾呼出空氣 何栢良：氣閥將飛沫噴出口罩外變相播毒

原來呢種n95過濾唔到呼出空氣，可能咁先唔比戴，又唔解釋清楚 引起疑慮

防自私型口罩啫合理

當然之後會唔會借呢個原因打壓豬咀
就好肯定會

照你依個理由
所有考生都唔準呼吸喎

成件事其實係政府應該出CSI口罩

係咪得我覺得唔準人用valved N95冇咩問題
不嬲Valaved N95呼出既氣體都係冇經任何過濾
同冇帶口罩冇分別

帶Surgical 既雖然會有機會係罅隙位呼出
但起碼叫細左機會
同埋佢肯比人笠個Surgical mask係個罩出面 都算係咁喇

你淨係識呼吸
唔識用下個腦

到底點影響隔離?
見到隔離個位著住光復香港TEE/帶住豬咀去考會比人嚇到瀨屎定係唔記得哂所有野呀?
咁多年大把人著住D疑似粗口TEE去考都無事啦, 打壓就打壓啦

咁點解要禁豬咀？

港共目標係屠殺全港學生

啲兒登仔都唔知嘈乜早排先有醫生因爲呢個原因呼籲市民唔好用 係都要包拗頸話普通外科口罩一樣會點點點漏戇鳩

如果連登仔醒目嘅就應該宣傳叫多啲人用依啲口罩。

部份豬嘴咀有呼氣閥
同氣閥n95一樣係自私型口罩
增加其他人中招風險